[數學] 簡單級數題

x=1+ 2^20 +3^20+...+ 40^20
=(1+2+3+...+40)^20
=(41x40/2)^20
=(41x20)^20
20約走20
所以x=41

好似係 利申數學拎U

第一步已經錯

邊夠你醒

lm

in^41_1 t^20 dt > x > in^40_2 t^20 dt
in^501_1 t^10 dt > y > in^500_2 t^10 dt
y 既max 大約係501^11 / 11 而x 既min係(40^21/21)左右
好明顯係x大d

x = 1+ 2^20 +3^20+...+ 40^20
x = 1 + 2 + ^ + 20 + 3 + ^ + 20 + . + . + . + 40 + ^ + 20

y = 1 + 2^10 + 3^10 + 4^10 + ... + 500^10
y = 1 + 2 + ^+ 10 + 3 + ^+ 10 + 4+ ^+ 10 + . + . + . + 500 + ^ + 10

X > Y , 利申 : 數學U

1+ 2^20 +3^20+...+ 40^20 > 40^20 = 1600^10
1 + 2^10 + 3^10 + 4^10 + ... + 500^10 < 500 * 500^10 = 500^11

犯規

A：x大約等於40^20 y大約等於500^10

B：x=1+4^10+9^10+.......+1600^10，所以x大

利申數學u

屌，點解成日都轉唔到彎

AM GM有冇用